AMD討論POST(60) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Amdamdamd

唔小心1001咗

屌你老味推到新post都未攞到粒5900x

繼續佛系等5900x

bios 點伏法

giga 用家

撳del入唔到bios
開機有一定機率會卡住post唔到
改完setting有一定機率post唔到
想update bios佢個q flash要撳多幾下先見到個bios file

聽你咁講下一步應該係換船仔D5泵同船仔fitting
船仔個D5泵真係好靚
仲未開過個EK spc 泵 怕會好嘈

ek出左個新泵 好靚 水箱嚟
有120/240/360
好想轉

有人船仔個泵買返嚟就壞左

買左aq next 同 水樽但未有u 未裝得機

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #17果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

超fclk freq超唔到 等底板bios update

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo (option) + auto boost + offset

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

置頂#18

360好大個 我240就夠了
不過船仔D5泵可以上面入水 下面四個做出水
可以加放水fitting 換水方便好多
同埋最緊要白色襯我機箱

中央田5900x大貨
終於等到

打橫擺仲靚
不過我打直放GPU
機會不是我的

2000訂唔知係咪同一批

慘變苦主dllm

咁少，轉頭就沒啦

砌機既話應該係排頭幾

不過要硬喉先靚
軟喉始終係二奶

苦主+1

原來係for預訂砌機，街外客都係繼續做苦主

del 入唔到係咪set 完有野炒左想即刻入返
load 3-4 轉佢先肯reset bios 畀人入

呢個反而未試過
做咩狂flash bios

之前set ram timing炒咗佢行晒default，心諗都行緊default又有新bios咪flash

唔訂仲苦咩主

F31L

油二啲貨呢

5950X呢

淨U頭十
聽日等開彩

唔撚係掛

將對sodimm ram 由3200 18 20 20 20 52
分別超左上去 3400 20 22 22 22 54 同3600 22 24 24 24 56
試左兩日雖然過到R23 同100% memtest 但係會不定時花mon/ 突然reboot
都係用番3200 18 20 20 20 52算鳩數
等下一版bios 睇下有冇改善

姐係你用3900x trade 咗 5600？

點解唔上 5900X

冇啊
買多粒5800x

我多數打機
59x 咁多核,唔多需要,5800x夠了

啱啱搞掂晒唔撚理喇

仆街xander唔回覆 油耳都幫我唔到

痴線佬

LM

各位巴打好消息 頭先突然洗SETTING跟住DOCP直接入到 不過沒跑分試 唔知係咪真係有咁既速度

run runmemtest pro first

好彩呢度有 backup

我覺得似係唔想俾人知道返幾多粒貨
好心影過張相啦
Cut到咁好肉酸

咪係囉，低清到
其實佢 11 月 6 號嗰日都好肉酸㗎

Cut到同3310影出嚟差唔多
我都估唔到6號做到咁cheap
可能聽日通知去攞要跟ram先可以拎走

即場焗你連板出添呀

any update ?

返貨姐無話俾貨你呀
到時召喚小鳳姐都唔得掂

你見佢 50 粒影剩 2 粒，就知嗰 48 粒留咗畀熟人啦

啱啱先返到屋企 影張相俾Ching睇
水路走得差勿屌

朋友搭朋友買
無止境循環
嗰48個熟人好醒目啲打電話去撻訂

Ram 預設係4000c15 頭先無啦啦docp入 就4000c16入到

因為無人買11代intel
唔趁呢次賺返鑊點得

stable ?

係 打緊機了 hell let loose

唔用白色板

唔會冇人買
intel唔會積熱

唔會積熱只會擠牙膏
intel：我地又換socket啦

本身諗住用Asus Prime
不過見到啲供電散熱
同埋我迷上msi ace個燈效好耐

試跑下aida64 memory 延遲

試完包膠

gear down mode 行唔到單數cl, c15 會變c16行

ys 我gear down 緊

開xmp

兩年前諗住9代 應該係最後一代14NM++++++++++++++++++++++++
所以直接衝9900K 結果下一年都係14NM++++++++++++++++++++++
重要熱 年年換腳 自此之後都唔太想買INTEL

關左都係得16

結果星期五黃金時間又係用咗嚟試機

玩咗粒5950x 成個幾鐘

PBO 情況如下：

Single cores reach 到5.0ghz

打watch dogs legion 6c 企喺4.65ghz

All cores R23 就 全部企喺4.5ghz

咁樣的情況我無心機試 all cores oc 了

FLCK 試咗1900最盡

1933 2000都炒

記憶體讀取
50939 MB/秒
6x Ryzen 5 5600X HT 4650 MHz [ TRIAL VERSION ] X570 Dual DDR4-4000 16-16-16-36 CR1

記憶體寫入
28772 MB/秒
6x Ryzen 5 5600X HT 4650 MHz [ TRIAL VERSION ] X570 Dual DDR4-4000 16-16-16-36 CR1

記憶體複製
51190 MB/秒
6x Ryzen 5 5600X HT 4650 MHz [ TRIAL VERSION ] X570 Dual DDR4-4000 16-16-16-36 CR1

記憶體延遲
74.6 ns
Ryzen 5 5600X 4650 MHz [ TRIAL VERSION ] X570 Dual DDR4-4000 16-16-16-36 CR1

係咪好慢???

Flck 幾多🤔

PBO我都唔知點set,我都係試過手動去全4.6ghz

不過我而家都係行返auto pbo算，始終如果手動超全核，single core都會限制住4.6ghz，係benchmark先見到超完有分別，平時正常用我寧願平衡番行auto好過，再加上5950x對我嚟講已經好勁

較左auto 依家跑完分重一重機 又超唔番4000c16 係咁重機了

我4790K轉5900X
永遠14nm
我得返部Macbook pro係i9 9880H
如無意外應該係最後一部intel

有冇試過唔行4000mhz,行返3800再set低cl???

有d底板set pbo auto 即係off

要enable pbo先得

想睇佢boost 成點最簡單就係開住hwinfo64嚟跑r23

我因為之前左超右超都唔得 洗完setting 突然之間預設docp就入到所以未試

我3600 cl16 都好似差唔多呢個數讀取
3800 cl16好似上到53xxx🤔
再上就fclk 卡關反而會跌

剛用左3800c16 係好過4000c16。如果唔係好彩跑得特別高左既話

1:2左

Show cpuz memory 果頁

無wo 佢係寫1t

我連bios 都set 1t先可以着機

1t 唔代表1:1, 最直接就down ZenTiming 黎睇 MCLK=FCLK=UCLK 先係1:1
4000C15Q 4x8GB B-Die @ 4133C16-16-16-36 1.48v

買唔撚到5950x呀屌

Zen 3 行1:1, 如果fclk係穩定正常延遲唔會高過60ms

Thx 各位巴打 今晚番去要睇睇 我dn 左個aida 落黎 點樣先用到個cache&memory benchmark

google key

即係試用版用唔到？

如果你預正第一行出左trial version
咁咪再run 過

用CPUZ都睇到

用個ca&me 方便好多

乜鳩嘢嚟

呢個呀

香港代理食撚屎 XANDER 你啊 係你啊 炒埋一份

CPUZ 一開就睇到 係唔係1:1 唔洗跑分

今晚睇下

希望今日有貨派

好緊張

將soc 加到1.2V ram行3600cl 22 24 24 24 56
係過到10分鐘 R23 但係打CSGO都係會突然hang 機/花mon
反而 soc auto, ram 行3200 cl 18 20 20 20 52 一次hang 機/花mon都冇

油二嗰邊跪低咗 ，完全冇貨

係se訂，唔知返貨未

聽講今水貨全部比中田攞晒，同埋每粒都要同代理食豬頭骨

咪撚益佢哋 ，呢個價淘佬屌粒5800x 好尻過

我都係呀屌
又話 DHL 好快嘅

其實件豬頭骨有幾大？全部都要連板攞先肯畀 U？

hkterminal 都有貨

屌你啦我果粒ship都未撚ship

順豐到左貨，準備去拎粒5900x ，你地慢慢乞行貨啦

c8dh, 係黃金買左塊現貨。有興趣可以去撞下手神

我星期三夜晚12點幾order, 都係今日到

係咪細舖買？

我果粒amazon 都到左bns 但我目標係5950x呀屌
如果有人比到粒5950x 唔食炒我即刻原價放dllm

comdex

5600x現貨都買到喎

終於拎到粒5900

我而家出去拎

法奧難民揮手

已到手，個盒輕到
完全可以唔駛咁大個盒

入面有2/3位係冇用

小弟試緊無cpu flash bio, 我插左24pin 8pin 落asus b550i 同psu, 之後禁flash bio 點解無反應求屌

法奧難民+1

5600x 好多時都有唔難搶

有消息指法奧今期返貨粒

5600x唔係香港大把咩

超返粒3900x 上 4.2GHz 再跑一次3DMark Stress Test 變左做99.3%

樓主麻煩置頂#18🙈🙈🙈🙈

pin咗

係
不過太細盒容易比人偷貨

有貨畀人偷先算

請問係咪要12pin插曬？ 定係8pin都okay

最好插哂

r9就請插哂

淨8pin都ok

唔該曬 隻750w牛好似唔夠推 5900x 加2080ti...

1個cpu 8pin 供電250w 左右
而5900x pbo full load 230w

r9啊
超全核

300 +200w啫
冇問題
唔得未爆啫

條線會熱好多
用垃圾牛，條線會容左

我淨係插咗8，舊牛冇多條畀我插

哇乜而家Cpu出到12 pin

水貨到

我粒3600都插12pin
雖然行緊3.9g

救命，有著燈但開唔到機

唉, 細店訂, 冇U 啊!!!!!!!!!

淘啦， 5900x 星期三訂今日收到。 無謂去求人比貨

一路mon post, 就快忍唔住

我睇過啊，但係我係接唔到電咁，無燈

個牛未開？

爸打我老母板有燈著但開唔到機會係咩事？

板着左咩燈？

粒start同個rog logo

未up bios
b550正常都要up左先用得
你長禁粒野都冇用？

各位巴打 我係1:1緊

我新買既c8dh,. 要自己裝個bios? 試下先

開咗啦，隻牛個風扇都無郁

巴打用咩底板

仲要heatsink 粒螺絲用到#00 都扭唔到

x570 godlike

更新左bios都係開唔到機 有冇爸打幫到手

咁咪行住3800先

點開唔到法

板既logo燈同個start都著左， 但係點按粒start制都冇反應。

放比個fd算

試下插埋左上個4pin 睇下 debug 未着過燈？

唔使放比人

應該係subtiming事 電壓1.5v soc 1.1v

又係尷啲既
我塊x570 unify 同雜牌32gb 都係行3800

Msi 冇放新bios 冇計

換牛啦

試左插4pin, 唔插8pin, 都係著唔到

debug燈未著過

再試埋，遂條單插ram 開機

4個slot試曬， 都係唔得。 唔通粒u有事

up多次bios啦，你用flashback？

retry bios flashback

有冇巴打救救我 我插埋power button 落塊板到都無反應，通常係咩出事

係呀 插隻手指之後按個flashback制3秒，等左大約10分鐘個燈就閃完

我唔急 仲係用緊3700x
行返3600算

依家變左係粒U 累事

試下㩒clear cmos ?

升級

正面係咪寫殘體
我嗰粒應該下個禮拜到

XANDER 仆街代理

stress test每次嘅FPS愈接近就愈高分
整體FPS高低冇影響
搵粒APU播power point都可以攞高分

低分通常都係衰喺第一轉消耗緊散熱系統熱容量，然後第二三轉同之後因為到咗平衡狀態(或者壓唔住撞溫度牆/跌boost)而FPS低過第一轉

如果你已經肯定超頻數值穩定，就由散熱入手

唔好忍啦，上網畀錢可以賺信用卡回贈，仲可以下個月先找數

同你個名一樣，開唔到機好正常

求高人指教

我冇超過張卡 張卡溫度應該唔關事

我都係用 C8DH，但係點解我唔覺係要插 12-pin 嘅
我用緊 3950X 係正常，應該真係BIOS Flashback 未成功

我試多次，唔該曬

godlike. 個人一般般鐘意asus

想請教下我見asus b550i 個說明書要我放Cup上去enable 個flashback bio button, 唔係可以免cpu update 架咩

熄咗啲唔關事嘅program都可能幫到少少

？

無錯，無畏引起不安

debug code 有冇顯示 同埋 dark hero 正常唔需要update bios 就用到zen 3 cpu
如果debug code 冇跑 有機會火牛/板有問題
有他標可以short pin 試下隻psu 著唔著，度下12v/5v/3.3v 輸出正唔正常 就知隻牛有冇問題

最新試到debug code會著， 跟住load到02, 之後部機自己shut down

抆 RAM 再插過？或者淨插一條 RAM 開機？

淨係用緊一條ram

不外乎都係抆抆插插，換另外嗰條 RAM 再開機試，或者抆起張顯示卡再插
已經再諗唔到原因

新手第一次用amd cpu, 買左粒5600x
想問下點解對ram明明係3600mhz c18
但開機之後得2133mhz?
開xmp會連windows都入唔到, 應該點set先上到3600 mhz?

底板用asus tuf b550m plus
ram係corsair Vengeance LPX 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600

一樣spec
下星期拎5900X
諗緊洗唔洗買返條轉4pin
應該無事嘅

有可能bios ram setting有事都會開唔到機,有冇試埋底板reset jumper???
不過我用msi, asus我唔知邊個位

update bios

02 仲係好早未有耐到ram
你試下拔cpu 著機， 如果識卡00, 好大機會cpu 有問題

仲有如果有其他機/卡試 可以試下張display card 係咪有問題

左上角個qr code其實攞嚟做咩
Check真定假？

Reset 掣喺 I/O 度有

風冷PBO上到5GHz
黎緊PBO2咪...

3600 MHz已經55967 葡萄

有冇巴打可以有償live support幫手解決個問題， 今晚解決到我出500, 解決唔到都比100

update左都係上唔到 頂多3400 1.35v可以穩定打到下機
試過3600 1.4v但會玩玩下死機

a2 b2 ?

插哂四條

用緊CRUCIAL RAM 都1:1緊

Reset bios先再xmp

買左塊 Asus ROG X570i,先知沒 bios flashback, 要去漢科幫upgrade bios, 暫時沒得試粒5900x, 激死

係，直上AMD網 check真偽

數住針腳先
揸隱啲

點解唔叫舖頭幫你 update 埋
或者求其問人借粒 Zen 2 入 BIOS 插手指 update 嘛

返到屋企 望下塊板，先知無粒flashback掣，先知奶野，不過我去觀塘漢科 都近過SSP

利申：無朋友用大機電腦

試左都係唔得

試左兩條先

你粒5900x淘咗幾多錢？ 三日就到貨

4599人仔，兩日就到，最後轉左順豐直送，運費都係36蚊

外國買極都買唔到，香港又要食炒再食骨，真係走投無路去TB

其實話唔定你粒 cpu 都係香港代理賣上去

攪左成晚， 原來係火牛問題， 打攪曬咁多位

我粒5900x埋單成6千港紙，但我見好似有爸打平d都入到手

火牛咩嘢事？

應該係供cpu電條線有問題， 我轉左我細佬部機粒牛就正常入到windows了

有無link
我想問問

加左價，宜家4699。。

嗯……果然好正常
噉你細佬咪冇電腦用

求救

我部機 用 ryzen 3600 + MSI B450M mortar Max , 砌完用左幾個月正正常常， 今日用完諗住熄機，個mon黑左畫面但個風扇長著。

跟住熄大制，重新開機入唔到bios，debug led 著左CPU 有問題. 試過轉ram, 裝拆display card, 同裝拆bios 電都係唔得。

想問係咩問題？ 我要攞塊板定粒U 去做換？

邊度砌拎上店鋪搞

我借一借姐，聽日就去買隻新牛

自己砌
係咪似死bios ?

同想問B450m 個JBAT1 係邊個位？
我想試下short 佢reset 個bios ，拆曬野都搵到

Try clear cmos

Any update?

確定無搞錯wifi版同非wifi版bios?

會唔會無裝cooler一開機就過熱 未試過唔裝cooler開

自膠 以為係c8h

再自膠 原來解決左

照樣係3400 1.35V正常玩到
今晚收工再試下剩係插兩條ram上唔上到3600

報告下琴晚戰績。本身用緊r5 1600、b350板、adata隻xpg gammix 3000mhz 2x8gb，一直set3200行都冇問題。近排upgrade打算換32gb 3600，但爬完文之後原來呢隻cjr幾好超，就二手收多對諗住打爆4條槽同超上去3600

返到黎插晒兩對ram開xmp點知機都開唔到，試左成晚發現兩對ram都冇問題，但一齊用要行default 2666先用到。死死氣咁一路等粒59一路搵下有咩ram啱。直到琴日粒U到手唔死心再試

Run左一晚mem test 0error
可以慢慢玩粒U了

主要跟住佢set，1.42v

係咪混左2隻體質不一樣既chip

DHL 星期日係咪唔派件

賣全新Wraith Stealth CPU Cooler

HKD 40

賣野請去交易post

Giga mini pc with amd ryzen 4000 series

可摸耳比粒5950x我過聖誕

屌早知唔喺香港買，排第三都冇

呢個post之前係咪有位巴打搵到間台灣嘅mod線
想知邊間thanks

邊度排第三

DCFEVER開始有人放5900X
但有條友放5200仲要打殘體字
即刻唔想同佢買

屌所謂嘅香港代理，我連板一齊買，開發首日撚到依家都未有消息

可能粒 5900X 都係殘體呢

當初賀國慶連 RAM 出都係 $5,100 一粒

仲未計前面有熟人，砌機，實際你起碼排20

想請教下如果想部機穩定，喺咪張Ai Tweaker 個d 野轉曬做disable 就可以？ 仲有無其他野可以set? 用緊5900x asus b550i

唉屌 我都係想開心過聖誕啫

Ram Enable DCOP Standard
Cpu enable pbo
LLC Level (option )

可能啦，始終批次唔同。用緊嗰對大陸造，二手嗰對台灣造

3200或3000 呢2隻ram freq 而家咩die都做到

隨時大抽獎

你都係同我差唔多

我以為pbo 係要disable 架tim thanks

你用咩cooler?😑😑😑

x53, gpu 喺asus tuf3080, 但喺喺用ncase m1, 驚之後會太熱

玩sff case 就唔好開pbo了

上面又話enable
其實我唔會超頻，想set 到佢唔會太熱

定係其實咩都唔洗搞，唔開pbo 就夠

只做ram xmp 都ok

收到可靠消息
旺電cosmic 5900X星期一到貨 （未知AM PM)
$5280 需要跟雜牌ram買
有興趣師兄可以等post
信不信由你

Zen 3 仲有冇Zen 2開野慢一拍尼個問題???

唔覺zen2開野慢一拍，有冇例子？

有時開explorer 都會白畫面0.幾秒,搵file 都好似慢一拍咁(當然係有比較有傷害)同10700K相比
唔知係唔係兩粒CCX 問題
利申3900X

有其他ching都有report過

洗撚xander咩 所謂既升級 根本彩你都有味 等你手上粒U 2手價夠賤啦 佢先會理你

5280個價包左ram2x8gb?
你個雜牌係真雜定講緊crucial

朋友無講邊間代理
不過底下師兄講得無錯

Crucial
好似係代理要求 因為Xander有代理Crucial
如無意外係跟Crucial Ballistix 3600 8x2

補返少少野
應該係xander
因為xander有代理雜牌ram

咁都買得過既，對雜牌賣返出去都有市場

3700x唔覺，同時有用intel
未用過3900x唔清楚，而家升左5900x都唔覺有呢個問題

唔知$5280連唔連ram
如果唔連就好貴

跨ccx 個delay? 我自己feel到少少

5900x 一樣會有呢個問題出現

自用都得 ，懶人專用 RAM 黎， 開xmp 之後再 手動上 3800, 輕鬆 3800 c16

跨ccx幾十nano second都feel到你閃電俠?

Zen3 架構入面改過

本身已有同款32gb
如果無既再買多兩條玩8x4都唔錯

買唔撚到 冇得upgrade 有撚用啊

定係叫CCD 唔係好記得，硬係覺得㩒開個File會有一下delay，之前用i記唔多覺

Zen3 直接8c ccd 入面冇CCX

如果用到多過8c 先會用埋第二個CCD

姐係依家唔會再出現delay ?

咁5800X 會唔會解決到尼個問題?
有冇ching同時有zen 3 同 intel 平台可以比較下?

係

用途用多於8核先有

PC MARK 10
essentials
5900x/5950x 特別低分
跨CCD似乎仍然明顯

有冇睇左Zen3 架構？

Window 10 2004有再跟進改善window task調度

我3900X轉10900KF快返

用到12/16核果堆 正常重多工

有,但唔知係唔係真正解決到問題

都用緊Windows 10 20H2

當你係用5950x 新版Window10盡可能集中task係第一個CCD先 唔夠先會再用第二個CCD

留意冇ccx 係入面

其實5800X 都夠做有凸

AMD Precision Boost Overdrive 2 : Official Tech Briefing

係夠做

屌 垃圾xander 都唔覆人 不過玩2k up 都唔多睇粒U 3900x 應該夠做有凸 只係會熱D 低頻D

zen2玩FS2020 2K/4K都好慘

詳情

5950x 用NH D15 idle 係48-50度係咪正常load 就6x-7x度

Amd唔擠牙膏 咪好似而家Zen3出左 打自己人算

正常

食重單核
就算zen3都未完全滿足

唔該曬

其實 Windows Explorer 都好多 bugs，我覺得唔關 CPU 事

我以為主睇DISPLAY

我前幾日填完form話想upgrade 5800x 佢都係話貨都留比舖頭,暫時不作升級用途

用左ryzen master auto oc之後入唔到windows可以點搞
Cpu 5950x, mb asus darkhero

Clear cmos

所以呢間仆街黎 用可升級老點人 實際係等你粒U 2手價賤過地底泥先

開番機，唔該曬

買多粒啦

on9 佢點都係用地底泥價收你

5950X 到未呀

asus 水冷卡

所以買水貨仲抵玩

A卡啊嘛

美馬58x

n卡出左未

我唔會買多粒U 要換就成套換 等下代AM5

upgrade 3950x

屌 以後唔再買giga D 水鵰

下次睇清楚D SPEC 先去馬啦

到底賀國慶返貨未? ==

係睇清楚個供電口先去馬 屌佢老母

凍有撚用咩Core 上到Over 2000MHz 有撚用咩 少左個8pin 就係少左

你唔要畀我

換左兩把貓頭鷹落aio水冷排之後好想成個箱都換晒做貓扇

啱啦，我粒 5950X 一換咗就可以解放粒 3950X

很想要吧

Spec:
MSI B450i Gaming Plus AC
AMD 3400G
Corsair Vengeance LPX 2 × 8GB 3200MHz
WD SN550 500GB

之前正正常常
跟住突然有一日開機底板CPU LED長著 開唔到機
以為係啲RAM插得唔好 試下交換插 變咗著DRAM & RGB LED
試過換Crucial Ballistix都係唔得
Clear CMOS一次之後有唔同咗少少 變咗幾盞LED輪流著 最後又停喺CPU度
再Clear多次就開到機
但用兩三個禮拜之後又會開唔到機 重複以上嘅嘢又可能冇事
咁多位巴打覺得係咪底板出問題？
全部嘢都好新下 9月買

如果係普遍問題咁youtube一早大把片side by side slowmo比較啦 好似120Hz vs 144Hz咁都有
除左windows問題會唔會都有機會係RAM唔夾, 我之前專登比較過自己部3700X同公司部9700K唔覺有唔同

因為你嗰粒係3700x

咁我冇3900X試啦, 而家5900X有兩個CCD都唔覺有呢個問題咁你又唔信, 可以點

FILE 放係HARDDISK ?

全貓

SSD

Nr200我都落左全貓，六把

VGA燈?

試下張卡插第二條pcie槽

我試過粒u壞pcie通道 del咗好耐bug

解決左啦 原來係粒火牛壞左

換咗火牛未

買左粒新牛

依家debug code話02，明明琴晚都仲用到

屌 reboot 多次又入到windows...我咩都冇整

又02 又vga燈

板有問題 定張卡未插緊

依家又冇02, 正常用到 真係好靈異

每次開機都好似抽獎咁

又一week 5950x有貨未

Ram slot 交換slot重新插

求救plz

呢度鬼有人識
邊間買
拎返去鋪check

自己砌
拎去A sir 度check

我自己砌嘅
我搵日拎去check下啦 唔該哂

5950X 有貨未 x2

過埋年

B&H 粒 5950X 要 6 - 7pm 先送到

會唔會一開箱就變咗 5600X

到底邊度可以淨訂5900x
間間都要砌機／跟板

淘寶

2000fun
訂咗一粒未到

之前預訂另一間 不過等唔切
轉左舖買現貨5900x
今個禮拜會收到

塔散2把? 頂2把A12x25, 底2把 A12x15?

我係灣仔個間見到有現貨（上星期）

u12a +上+下

可能砌機only
單買可能開天殺價

成個箱都係屎色風扇

有粒5800x 美森送緊黎

第一次玩AMD，有啲特別少少既要求

想問下有無巴打用開有thunderbolt 3 / 考慮緊入有thunderbolt 3 既底板 (atx) 有好介紹?

暫時眼見有tb3既底板都好撚貴

B550 Vision好似有thunderbolt 3

giga

Asrock x570 creator

仲有部分板有tb3 header

見到個價錢好趕客.....我本身都只係target 2千蚊樓下

睇黎我都係保持半放棄用tb3 狀態算....
唔該巴打

依塊睇落唔錯
價位又岩

係驚驚地giga...

係bios垃圾少少
其他無問題

買有tb3 header 既板

有冇巴打今日見到有5600x？

有啲底板根本就連pbo 都唔開得, 一開就會瘋狂 crash

5600x落腦場揾 冇咁缺

giga只能搵油耳個仆街買

Msi低階x570真係好。。。

X570Ace算唔算低階

Tomahawk Unify Ace 果堆唔係

msi
giga
asrock

你張水鵰

giga x570新板好多都有tb header

點解
駁佢送貨果陣比多張1660ti 比我?

得佢有保養

你個asus 打手

唔該巴打

望望先，我本身係target native 既tb3，不過會google 下如果加add on card無乜鑊氣既話都會諗諗佢

唔撚係掛，岩岩search過下好似無乜邊間有b550 vision d
問下panda 會唔會有先

得佢乜撚鳩柒都保 人為都保

你問下油耳入唔入先
佢唔入就屌7佢

你個張水鵰

頂兩把側兩把底a12x15
散用3700x用原裝

原裝
我用u12a算

3700x唔驚啦打機粒u都係50度
遲啲5900x就轉塔散了，不過到貨先再講

你粒3700x 有冇超?

4.2

a12x25好勁

有咩咪搵個FD 搞掂佢

拿打機5x度咋
燒機都係8x架

冇朋友做了

我粒58x 70-80度我係啊

台仔好多giga 水卡壞(多數aio版)
連仔都有幾個人壞過

Finally

我自組水 btw RTX 3080 其實Core上到幾多MHz

唉 ，香港代理真係好撚垃圾

2200 自動超都上到

同紙巾盒影張相先

中晒伏，早知外國買or淘返粒都冇咁嬲

環保

但nv driver改左了
有啲卡上2000+就會炒

我個張AUTO 只係1950 但手動又上到去2100 UP

你張卡用料唔同啫

出去買散熱膏先

液金

邊隻？會唔會冚家剷

熊仔 牌
會啊

噉我買返 MX-4 算了

估唔到b&h仲快過班垃圾代理

貓頭鷹唔係有H2?

定係 TF8 呢
冇用貓扇

好撚貴

t8好啲

腦場係咪有，過緊去買

有

等5900x等到想棄，度緊轉唔轉訂58

Vstec我屌你老母

油耳？ 佢唔係話今個禮拜有貨到咩

前日問佢客服先話無貨到未知幾時到

而且冇咩貨

咁就仆街啦

1.代理話未有消息
2.應該下禮拜有
3.未有貨期
幾時先有貨啊

究竟點樣先上網買到，明明地址都整好曬。

次次睇都係sold out 唔夠啲bot搶

液金 後處理麻煩，好似定期換？
如果買返膏，mx4已經抵屌，暴力熊既膏都唔係勁好多，差一兩度，唔值

我用CM master同EK

TF8 $88 抵玩

我見epc 評測CM mastergel maker僅次於液金
所以入手

我冇留意，CM 嗰隻同 TF8 爭得遠唔遠

水泥發展已經到極限
見Ching你推介下次買返支先

油耳都潛左

仲未發貨

上淘寶買仲好過搵香港代理，次次都話下個禮拜有消息，撚有咩。

喺開發首日訂咗成個月，都未有消息

啱呀，我都估唔到 B&H 32 日就送到粒 5950X 過嚟，連 DHL 運費再扣埋滙豐 Red 信用卡 4% 網上簽賬回贈，回贈抵銷咗運費，圍返 HK$6,248.95，都仲平過香港 HK$1,000

佢自己都知咩事

6號訂 客服話72小時發貨
不過可以再快D

今日賀國慶係咪返咗 5900X

見有ram+板+u 組合 6xxx

gpu die 後面個啲電容啊

我果間，我直接同客服講，用順豐，2日到左

就係客服答我72小時內發貨
頂佢個肺 咁就唔係速發啦
不過費事退錢再訂 要蝕手續費

算啦，爭嗰一兩日
我唔等都等咗 31 日啦
本來上個月 6 號已經用緊粒 5950X

6號買 72小時內發貨
點都今個禮拜有掛

網上冇拆解圖

5800x vs 5900x
當有貨,大家點揀?
1000蚊多4粒核心同32mb cache 好似好抵

一定係 5900X
5800X 唔係話喺四粒入面係最熱嗰粒咩？

唔驚
amd話95度都冇問題

105w果堆 90度就降頻了

我個粒58x 4.7 1.35v fpu 就90度

正常使用,唔超,唔開pbo,冇事嘅

4x8gb 3000 c16上3600 c16 穩定最好成績
4條夾埋1000蚊成部機唯一高cp值既野

各位淘寶5900X既師兄
我想問體質如何

睇需要同budget 喇
差一千不過兩粒都係熱
5800x你大可以用個一千搞好個散熱
唔係5900x散熱唔到米又係降頻

AMD Yes
5950X
3950X 退役

各位
如果長時間多開vm/模擬器
3700X轉5800X會唔會有明顯改善?
間唔中玩3A大作
thx

升3900x好過

Thanks Ching
腦場價位係咪會比網上買貴？
我睇緊咁多間網店，未x最平

而家好似要連板或ram買

腦場全部要連一大堆野先賣有d仲要你係佢到買佢set好d伏既電腦組合/自己揀件砌機夠幾多錢先賣
5600x唔洗諗啦，出年啦

5600x 應該唔難買喎，你地問過3c 以外舖未架
問定先落去架喎

5950X 就話出年啫
5600X 都咁缺咩？

逐間問過曬我一係無一係搭野賣
我都唔知真係咁缺定佢地扣起唔賣

[member]咁睇黎今個星期緊張左，我同兩個fd砌上兩星期都有得單買［member]

你粒5950x玩成點

羨慕，我係老母板壞左諗住順手upgrade 下都唔得

有無試過問板加U
不過唔係佢地啲垃圾板+u plan

個啲垃圾板

有問呀有2間肯但粒u要賣貴幾舊

水貨寶好鍾意出u板ram餐仲要全部都係垃圾

水貨啦

中田個u 板餐都好撚唔開胃

貴幾嚿唔使食骨就話啫
噉都要食骨就真係等執啦

邊到買呀要即用

咁狗
捕下Amazon?

未細心睇過佢啲餐
多數入去直接搵人講買咩

美馬/日馬

PBO 嗰啲應該 set 咩
我暫時淨係將 16x4 RAM 超上 1,900 1:1

香港人買野真係慘過食屎
比錢服務又唔係好又要食多舊骨

之前睇過正x門口啲list垃圾到

開左pbo佢

有排等喎我部腦冇壞都話無所謂

PBO跑個分爽下先

對上一期個套餐反而正常d
有5900x+c8h 今期個餐真係殘廢餐

asrock
asus垃圾板推r9

咁食炒啦

如果係5900x +c8dh 就好

見到笑撚左

開pbo 單核會勁啲
我多數超全核，啲溫度，多核靚仔啲

本身咩spec

得塊itx叫正常啲
但asrock

跑左次分爽左次先，再自己超全核會再爽啲

如果行 PBO 嘅話，其餘嗰幾項由佢 Auto？
之前 3950X 全核上 4.3GHz 已經好勉強，要畀好多電，所以我嗰陣係長行全核 4.2GHz

你用咩散熱

最緊要我都係急用先逐間問

都可以
llc開lv3

Max cpu boost + 200mhz

全部砌囉

心理上極唔想助長炒狗
依家好掙扎

CPU Voltage - Auto
關svm
Phase mode - Standard;
Current capability mode - 100%;

唔使開到 Lv 5 咩

邪惡
想超到出煙

不了

唔會啦除非有正價3080買

lv4都還ok

極超先上lv5+解鎖vrm

我粒5800x都只係開啟pbo enable + 200mhz max boost

其他 auto

Llc level 3

到時vrm都要+fan吹

之前我 3950X 好似係開 Extreme + 140%

睇散熱
pbo爽下單就算
見到啲電壓都唔開胃

你唔介意即刻跛個垃圾轉接頭應該唔難買

垃圾板，vrm會收皮

我用緊，其實效能唔差
係插8pin 要自己板下支針

j巴你粒58x體質點

邪惡

4.0就90度了
你可以玩減壓了

睇嚟都係垃圾體質

電壓太高了

邊到有d咁既嘅野買？收番黎

Auto 嘛

pbo好睇溫度

Pbo要上埋offset

定係我上嗰啲散熱膏未 run in

咁新點會有 中出田賣緊c8dh 3700
粒u就均真d 4498

即刻跛我見都炒

減壓
單核會減

落太多膏都會收皮

只要offset 減電既值唔係太離譜

我粒58x

-0.05v/0.075v啲分數都還好

3080 Gaming oc 6799算唔算炒？法奧訂應該好快有
你識人係台灣可以叫佢幫手買evga ,3080 ftw3 ultra 圍返港紙都係6900左右

係我就掃咗塊 C8DH 入境先啦，容乜易搞到下年先有貨

跑完得 26,219 pts (Multi Core)

你跑下r20
r23對散熱有要求

跑下r23單核

我覺得算少少炒
印象中呢張新強首發好似6千頭
幾時先可以買到佢建議零售價個price

4080出
Evga 已經係官網價

Evga正呀又有全球保但冇方法入手就係
唔識人係台灣

我pbo,全auto,llc level 5,用msi unify x570跑r20,粒5950上到around 83度.....仲買咗ek 360 aio,依家覺得好晒錢聽日瞓醒試吓落返llc level 3算，pbo解決唔到溫度真係搞唔掂

pbo長用係要減電壓
offset -0.05/0.075v

唔該師兄，聽日再試吓，想問多少少，如果pbo,LLC正常係咪都set返level3???定係由佢都係auto？

lv3-4都ok
我用3

收到thanks

X570 unify offset有bug的

兩樣我都有了 係差張3090冇入過貨

有咩bug

目前bios開offset lock base freq

塊x570 unify 雪藏左等新u

msi

用過giga你就知呢啲bug算好

giga用過
開個pbo都會炒

本說明書 咩都冇當哂啲用家都係大師

x570 啲低階板全部都買黎學 debug 到最後都係要你買多塊封頂先畢業

我塊x570-e都有設計上既bug

炒d 咩

佢開放左pbo 2.0
我個時用4650g 開pbo, 搵左好耐都唔識點開offset
最後 手動超算

cpu voltage normal 完下面果行咪offset

乜bug? 我覺得除左個PCIE X16扣反智之外都冇乜問題

個usb 3.0放既位好on9,我個箱用唔到
把fan都好on9
個debug 燈放下面都係on9

我手動超完，開哂啲野，部機就畀左人了
giga唔想再玩多次

我都冇咩機會再玩giga板了
畀左人

呢D對我冇影響

我全部中哂
3.0插唔到
chipset fan畀3090頂住
下面既debug被冷排頂住，又用唔到

TF8 唔係幾好用，結遢遢，一啲都唔好搽

X570-E Gaming 係垃圾

MX-4 算啦

導熱系數低咁多

不過而家我覺得 C8DH 個 debug 燈擺喺上面仲戇鳩
成日都要開機開唔到就要烏低身去裝佢

貓2 個枝都好結

你有得睇都好
我係睇唔到個燈

我純粹覺得 TF8 難推開，好快乾，難搽得勻，性能好唔好就唔知

我睇唔到係因為畀個機頂個散熱風扇擋住

佢個 debug 燈又好白痴，擺正喺主機板嘅右上角嘅最邊邊

你個箱既問題
個箱既頂唔夠高

都好好成績

用落冇分別㗎

我屋企樓下屋村商場都有 56x

今日係咪有6900xt

6900xt 同 3080 一樣價錢我買

請問邊度？

邊度有貨啫你老母
RX6800XT香港出首批大貨嗰日都可以搞到成個限時限量大抽獎咁，講經咩

有沒信得過既台灣代購？ 真心想買

VSTEC我屌你老母 啲59xx係咪攞左嚟俾你老母拜山？

香港代理係咁 Vstec Xander一鳩樣 以後買水貨算啦

兩張都垃鳩圾 要買就ROG

上個禮拜去新高登仲單買到
唔知而家仲有冇得單買

一出30系開始買料，本身想砌黎過聖誕，依家變左砌黎過佛誕

想問下cpu斷針有無得整

比＄人哋補針腳有得整 btw邊粒

粒5600x都好似沒貨

Cls 佢啲貨應該直接上咗大陸

肥花有人做

都係果句啦 比唔到貨就唔該唔好學收訂啦

唔該曬。我粒5600x拔左劍。。。插返用到。但好lag機

水泥廠

屌 的起心肝淘一粒算 ，如果唔係聖誕都用唔到

你就好啦 我都想，不過依家塊板用唔到

唉，咁搞法想支持連登嘅鋪頭都冇用啦 啲 fd 係中田 訂全部己經上晒機了

5600x..

等到煙條12th 10nm + DDR5出都未買到5900x

intel gen 12 Q4 21

Vst 個貼紙黎？

Yes

Inbox問下佢咩事

香港班垃圾代理真係狗也不屌

啲貼紙同香港好似唔同款

明哂，曬9氣

嘩，睇嚟Zen 3嘅香港災情仲慘過RX6800XT喎，咁鬼鑊鑊新鮮鑊鑊傷心嘅喂

咁真係唔爭在等埋Intel U喎

頂。我換返粒3600入去試。。。都係lag lag下。。到底咩事用緊msi b550 tomahawk

係咪炒 Windows

唔明。點先為之炒window

邊到我即刻去買呀

講笑姐

兩張叫大貨咩

我計埋啲6800同非公落去架啦，當然「大貨」呢個詞語修辭嚟嘅啫

量少到鑊氣仲燶過 3080
6500 要張 XT nitro+ 我直上 3080 Gaming OC 唔好？

11月18號 se到訂 5900X + C8DH
5900X今日到了 已拎
係VST 貨嚟

板呢

訂完兩日後已經拎咗 係差粒u
我舊u 1700 裝唔到落C8DH
終於唔洗封塵

中田fb答話5600x冇貨
Btw見到msi 送刺客
msi b550m mortar matx
同
Asus tuf b550m
有咩大分別 for5600 x

唔止跟雜牌ram

2塊都係靚板

熟人限定掛
我無幫襯過

要食骨，仲要係爛骨，你地都照食？唔係下呱

有crucial ram跟仲係ok

過埋第二個聖誕

好似我咁將部機擺枱面就無問題

我岩先未出依個post之前walk in 去問
條友話明要砌曬成部機先比出5600x

我擺地下

唔知幾時先砌到完全體

屌你老母係newegg 買RAM成10日都未轉ship
啱啱send左email問佢叫我refund

斷咩呀，5950X？

要冇扇嘅話

3700x再戰多一年
用慣隻細機箱黎5900x都未必換

下次成套換啦 AM5 再換隻大箱

屋企本身有隻大箱大板大牛雪藏緊

粒5900X聽日到

咩RAM黎話??好撚慘

G.Skill TridentZ Royal DDR4-4000 32GBKit（16GB×2)F4-4000C16D-32GTRS

我知話有個巴打講邊間，應該係叫實惠電腦
打左電話去問都話冇貨了

有冇係油耳訂5900x攞到貨嘅巴打上黎 比我哋睇下，我見唔到有幾大部份

算把啦，都唔知呢間有乜好，又細又沒貨，仲要貴d

xtreme

ROG STRIX B550-XE GAMING WIFI 評測開箱，搭配 R7 5800X 一起動手玩!

巴打 xtreme 全套

佢放棄了信仰

有無人等緊出5600 non X

中田都5600x要成套砌先比訂

屌超RAM真係好on9,琴日明明pass左300% runmemtest pro, 打左幾個鐘機又BT左成晚今朝先息機，放工返黎開機唔夠5分鐘上連登打打下字自動reboot

RTX 3080 買3pin 就得

Show zentiming

駛唔駛比多D SoC電？

野生現貨

咩ram?

Where is your 3090 xtreme

仆街仔串鳩我

巴打係問底板
Btw E 同 F 價錢差少少 就上E 啦

佢用咩U?

Samsung b-die

點解我咁黑仔我問完有現貨即刻俾錢 見咁耐未出貨問一問 點知原來係無貨 果斷退款買第二間 白白曬三日時間

咩ram model

F4-3200C14D-16GTRS. Trident Z Royal

比左幾多電？
超3600 soc auto就ok

原來我粒u係傳說中嘅vstecs版

直接上黑石咪得

上左水太重了

c8dh

1.42
啱啱加到1.46再睇下點

3200 oc 3600 用咁多電做咩

佢放棄左Xtreme信仰 上左master

得塊板係油耳到買

要keep個trfc

可以改16 16 16 16 36 48 @ 1.4

好似係5800x

上e太overkill

我上年x570-e 用3600

見返貨既都只係5900X, 5950X係咪根本冇出現過?

有出現過
不過代理將全部5950x送中

有冇蝕埋手續費？

用緊x570 master
bf 買左條 970 evo plus 放左係 第一條m.2 slot 上左甲都idle 60度 究竟係咪張3080 d 廢熱吹左上去

係

無
Check支那寶同信用卡都係全數CR

samsung evo 正常溫度

去邊訂5600x靠得住?

心急嘅巴絲準備搶貨啦
大陸有源源不絕嘅5900x+5950x貨
香港就一句無貨期收你皮
證明香港真係三線城市

應該仲有好多人落左訂金就走唔到，或未接受幾千銀買水貨，唔係點會咁多苦主

依種心情我都好明白
我都仲有粒5900X行貨未拎
不過三日後淘佬5900x到貨 話知你新年先俾行貨我

依家得塊底板同粒U+970 evo 係油耳到買咋

上水啦

970 evo plus idle 正常溫度係33

你張水鵰好凍

齋打機唔超頻 5600x同5800x效能係咪唔大差別

5800有現但係貴成千

凍有撚用咩 得兩個pin

放棄Xtreme信仰

咁都唔明? 佢講你張卡

開機插DisplayPort出mon無反應
底板出Q Code 02

屌啊 我想既咩? 仆街GIGA 出假XTREME

mb係？🤔🤔

Asus Viii dark hero

用5900x

可以揾msi x570 tomahawk

6900xt同6800xt既性能差距
好似仲細過當年vega64同vega56

刀法問題

今晚拎5900X啦屌你老母

今代最top 同第2既差距 N卡 （3090vs3080) 同 A卡都係好細(6900xt vs 6800 xt) 3090雖然多左好多vram 先唔講對你有冇用 但個價錢都反映左出來

仲平過香港買

3080 同 3090 差異大得多
3080係8K得1x甚至個位數FPS
3090係8K可以有30甚至60FPS
玩到同根本玩唔到既分別

如果你講8K 係既 不過我個人直接當左8K 係gimmick 根本唔係真係叫完全support 只係俾大家預視下未來可能性咁 下代可能可以 所以我係係2k 4k方面講

A記信仰/色水 vs Ray Tracing
媽啊好難揀啊

不過如果你真係主要會用dlss玩到8K 咁當然3090 其他都唔洗諗 個價差幾多都唯有呢張

試左成晚都係卡code 02，駁mon no signal
有無巴打知係咩問題

試下換隻火牛試試

我新裝5900x 加c8dh, 前幾日裝果陣都會同樣問題

check 下OS event log

其實無畫面關唔關Display事
又唔知過唔過到bios

a卡色水真係靚啲

等埋amd個dlss出囉
反正仲係炒緊

下年

果陣又冇諗係咪display, 總之結果係我換左牛就正常使用到。

如果你冇其他牛試既，咪拎陪機去比人試

我有一個糾結，之前對Trident Z Neo 3800c14 16GB送咗去RMA，今日收到盒全新嘅replacement。
但依家已經用緊雜牌Ballistix Max 4000c18 32GB，諗緊好唔好開盒再試對Neo…

我試下再插過火牛啲線先

買58x未唔洗等

食骨

有冇對比圖睇睇

n卡睇起身灰灰地

而家支援10b都咁
之前唔支援真係

我有張RX580係到
色水冇感覺

580就收返埋啦

哪有A卡

A卡色水靚呢個傳聞唔係呢一兩年嘅事
所以580都有參考價值

用色濃既moon可能冇咁覺？
之前有隻Benq 2411 出名淡色
配上970 可以話灰到極致

N卡 好似直出都係偏灰 要較全範圍先正常返

係咪冇轉0-255？

用HDMI？
N卡個HDMI好似係跟電視行有限範圍 駁mon要轉返全範圍0-255

舊Mon得HDMI 過多排先換2k144 依家冇嘢做 撚緊張水鵰睇極限係邊

無從稽考 套野已經換咗好耐
今次可能會換3080/3090 到時留意下先

A/N顏色處理的確係有分別

剩係見unexpected shutdown, kernel power loss.同以前超RAM失敗一樣. 加左4格電暫時ok

3080當然上4k啦

由11月6號訂5900x等到而家都冇貨, 的起心肝上淘寶搵左粒聽日就可以出貨重要淨係貴多三舊水,真心香港代理真係戇撚鳩.

try clear cmos ?

啱啱flashback完bios都係唔得

拎上ashop check

有冇5950x

越嚟越多人用淘寶
香港人

我見幾間都有貨，問下CS

4k 穩唔到 144啦 而且都唔知買邊隻好 諗住跟風ASUS VG27AQ

口裏說不
除左移民根本冇第二條路揀

我都用緊Ballistix Max呢對粗嘢

要怪就怪代理
我先唔信代理係黃
兩個途徑根本都係幫襯藍店
原則上無分別

自我安慰
明明有Amazon/其他非中資外國網 同埋黃店揀

我睇嗰間冇

我因為要連板買所以先做到平三舊水呢個效果,如果唔係一樣係貴500至1000到~

每個人睇法都唔同
如果講到咁徹底 只可以有移民選擇
你移民左邊樹

駁唔到就叫人移民
有建設性少少好冇

駁就叫無建設性
咁好多嘢都唔洗買做用

即係呢, 藉口有十九幾萬種
終歸得三隻字 冇得救

你係駁唔到先話你冇建設性喎睇清楚啲字啦
你話衣食住行就話未必有得揀姐
最好買粒U遲少少會冇咗條命
全部錢俾哂中資賺 同中間有錢俾黃店賺/俾外資賺 都已經差好遠

呢到有冇人開fTPM夾bitlocker?

最緊要快啲到手打飛機
唔包郵都唔緊要，加錢順豐

正x d價貴到仆街真係買唔落手 最後全Amazon
(但Amazon 都會比順豐賺錢）

我4k買60夠了
要靚色水仲好
打機就用返2k

姐係MON 就買4K 144 到玩既時候 降返做2k ? 唔明白

買兩隻mon
一個真4k
一個2k 165

張檯無咁大
睇岩左27GN950

夠高都得
上下放

買埋鵰mon

正呀

係傳說中既餵屎加傑

Amazon 畀你搶到先算啦，一個月都唔知返唔返到 5 粒，點同人爭
5950X 第一日喺香港賣，walk in 去 SE 訂咪又係成個月代理都未有 U 畀到，唔係送晒上大陸賣，真係唔知仲有咩理由會冇貨囉
唔係我早一日喺 B&H 多手訂埋，而家仲用緊粒 3950X 咋

恭喜有新 U 玩

不過都係食炒

香港代理 (可能) 賣上大陸，食一水，大陸賣畀你，再食一水
呢啲錢係要畀嘅

唉 屌 叫做有個行保 不過對個行保都無期望

唔熟GIGA D MON

arous xtreme mon

呢隻MON 買黎冇用 根本睇唔到背脊 認真D答啦 笑

Arous xtreme 3090 + Arous xtreme Mon = Perfect match

屌你老母連darkhero都要排隊UU

buy msi b550 unify

買乜都好唔好買giga板就得

GIGA板平

唔好貪平呀

怕咩

Giga中高階果堆先ok

b550 itx

你部CHOPPIN點

Giga bios 更新Zen3 bios幾勤力

只係bios 介面難用少少

係得用料ok
其他就

行3.6
full load fpu 60度

冇debug 燈

有部分有

反正唔係我用
佢要安靜
就行3.6算

本說明書 薄到你

GIGA同ASSROCK
邊個先

asrock 仲差

asus得一張紙俾你掃qr 曲炸啵夠薄未

我塊x570-e 真係一本書嚟

訂左了反正U卡RAM水冷件都要等，唔爭在多一樣，FUCK2020

inwin chopin 好似近排出左 pro版，變左 200w 金牛

giga冇乜野啊我個塊幾正常

以deskmini x300 配4750g apu 嚟講，值唔值得由gskill F4-3200C22D-32GRS,3200MHz CL22-22-22-52 1.20V
轉去用Crucial BL2K16G32C16S4B, 3200 CL16-18-18-36 1.35v，
假設crucial 對ram 可以超上去3600 cl 22 , 其實會唔會feel 到性能表現有提升？

定係橫掂deskmini x300都用唔盡粒 4750g，就唔好搞咁多野去轉ram，本身個對ram 用得到就算

XTREME

我塊570 master插住張5700xt連post都post唔到要換返gen 3卡入bios set嘢先post到你真係覺得ok？

我塊Master 無事wo 直接由1080ti 換張3080 都無事

我xtreme 直接由970 換張3080 都冇事

的確係，香港代理真係戇撚鳩，屌你我10月5號開發首日訂到而家都未有消息。唂鳩氣淘寶依家比多幾百，即刻發货。而家順豐啱啱先收到個包裹直送香港，距離日子屌5950唔遠啦

都係嗰句，香港代理都戇鳩

货

Arous Xtreme 3090

Sorr

3090都係假Xtreme

你哋兩個都n卡唔通關a卡事

我用master果陣換A/N卡冇事

攞到新機冇得玩 慘過去印度食咖喱

你嗰a嗰張卡係邊塊嚟

根據上次嘅post塊板之後都幾大機會屬於你你咪用住先

粒5900X 全核4.7 1.45V電 跑分幾兩分鐘就自動重機 開機介面話過熱 但我睇都係話80度左右 COOLER用緊Z73 咁既情況正唔正常 ??

用AIDA64 FULL LOAD

Vega 56

aida個temp有問題,我燒機佢報max 68度, hwinfo報81度

溫度我係係z73 個lcd display睇

人手超建議1.35v內

我好似一開頭係1.36試起 連拉都拉唔起 唔知係咪粒u體質廢到咁 仆街

降4.5/4.6

今晚再試下先 諗起體質咁廢都虛

Dark hero有oc switch的

人手超部分 全核4.5都ok

要單春os 自動設換pbo

我咪話要換咗張pcie gen3嘅卡先入到bios
之後喺bios set pcie用gen 3，再換返張5700XT落去就冇事了

thx bro 今晚試下

唉 一樣 DLLM

佢地可能開緊大食會到而家都未覆機我屌 玩住先算

睇底版cooler
等optimize curve 再諗

你要開post，咁就會有專人覆你

除左頭一水之外香港好似冇出現過5950x

有無c Hing 知邊到有得買5900x 🙏🏼🙏🏼🙏🏼

喺我手就有粒 B&H 5950X，會唔會香港得我一個有

999

1000